
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [516. 最长回文子序列](https://leetcode-cn.com/problems/longest-palindromic-subsequence/)

## 題目描述

<p>给你一个字符串 <code>s</code> ，找出其中最长的回文子序列，并返回该序列的长度。</p>

<p>子序列定义为：不改变剩余字符顺序的情况下，删除某些字符或者不删除任何字符形成的一个序列。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "bbbab"
<strong>输出：</strong>4
<strong>解释：</strong>一个可能的最长回文子序列为 "bbbb" 。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>s = "cbbd"
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong>一个可能的最长回文子序列为 "bb" 。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= s.length <= 1000</code></li>
	<li><code>s</code> 仅由小写英文字母组成</li>
</ul>


## 相關題目

- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [最长回文子串](../longest-palindromic-substring/README.md)
- [回文子串](../palindromic-substrings/README.md)
- [统计不同回文子序列](../count-different-palindromic-subsequences/README.md)
